%@metapost:4gestionexo26.mp
Pour vérifier la bonne marche des machines nouvellement achetées, un
entrepreneur commande une étude auprès d'un organisme
agrée. L'entrepreneur souhaite savoir le diamètre moyen des boulons de
8~mm que ses machines fabriquent.
\par Après avoir effectué les tests nécessaires, l'organisme remet à
l'entrepreneur le document suivant :
\begin{quote}
  {\cursive Voici les résultats de notre enquête :}
  \[\includegraphics{4gestionexo26-1}\]
  {\cursive Grâce à cette étude, nous pouvons
    affirmer que le diamètre moyen est de 8,01~mm.}
\end{quote}
\begin{Enumerate}
\item Combien de boulons de 7,95~mm de diamètre ont été mesurés ?
\item Combien de boulons ont été mesurés ?
\item Combien de boulons ont un diamètre supérieur ou égal au
  diamètre moyen ?
\end{Enumerate}